「水果博士」訂購20噸台灣鳳梨下週到港 而且會再加訂

港水果商挺台農民 訂20噸金鑽鳳梨

三立新聞網
2021年3月3日 週三 下午10:15·2 分鐘 (閱讀時間)
記者周楷、吳承斌／台北報導

台灣鳳梨遭到中國突襲式禁止進口，現在台灣從民間到企業所有人都開始有錢出錢、有力出力，採購鳳梨力挺台灣農民，就連香港的水果批發商現在也加入行列，號召香港人一起買爆台灣鳳梨，除了20噸下週就會抵達香港，它們還要再下訂15到20噸！

台灣鳳梨遭到中國突襲式禁止進口，民間出錢出力挺農民。

放眼望去好幾籃的鳳梨堆滿整個倉庫，切開後看起來更是多汁甜美，這些通通都是來自台灣的金鑽鳳梨，而採購的其實是香港人，香港水果商「水果博士」在臉書PO文預定的20噸台灣金鑽鳳梨下週就要到貨，而且會再加訂15到20噸，文末更強調要吃爆台灣鳳梨用行動支持台灣農民。

香港商水果博士也付諸行動力艇台灣。

香港商水果博士負責人Harvey：「就是台灣的水果那個品質就是很好的，中國大陸那個鳳梨就是不能進口嘛，有機會就是讓我們就是買多一點，帶給香港的消費者。」

shut up and take my money

懲罰佢

Dr. Fruits 水果博士
2月28日下午1:59 ·
【台灣鳳梨好消息&詳細負責任的Q&A】

🔥好消息：首批20噸(20,000公斤)農民已確認訂單💚老闆稍後會馬上匯款過去😘

詳情請留意稍後公佈💪各區團購/屋苑/餐廳如有想支持台灣🍍可聯絡我地查詢🤗 signal/whatsapp 60168220，零售散買客人請等候我地稍後公佈🤗

shut up and take my money!!!!

狠狠懲罰台灣

香港好少人玩原隻菠蘿
通常都係罐頭

都唔知邊度有得賣台灣鳳梨

想試下用台灣鳳梨去整菠蘿海鮮炒飯

下.....

不如你去街市行下同埋問下D廚

請大家支持真正黃店

台灣人非常感謝

港共會唔會唔比入境

Dr. Fruits 水果博士
18 小時 ·
🔥Crazy，首批約20噸台灣金鑽鳳梨沽清🍍已再加訂約15-20噸，實行個個星期日日食👍 持續支持優質台農
-
大家可以繼續上 訂購💚台灣鳳梨真係好好食👅
-
水果博士其中一個理念係希望推廣優質水果既持續性👿而唔係一次半次買黎打下卡就算😤 希望做到即使無任何因素影響下，都不斷將優質產品帶俾大家💪
-
因應訂單數量眾多，我地需時處理訂單及安排物流，部份訂單及新落的訂單送貨日期將會順延。有關確實送貨日期及時間，我地稍後會有同事聯絡跟進，敬請大家耐心等候🙏
#吃爆台灣鳳梨challenge #台灣鳳梨好吃 #好吃的要多吃 #你說對不對 #雖然呢個數量只佔產量好小 #希望將好的東西帶給消費者 #不是可以賺錢的時候 #雖然沒有很多的利潤甚至沒有利潤 #但係做得好開心

有檳榔西施 還有鳳梨西施嗎?

大把人原隻買返去成家食

推
支持

你個香港係咪我個香港
我屋企食親都係原隻新鮮

鳳梨其實唔同菠蘿

佢似係啲食生果都等老豆老母搣晒皮先肯食果啲廢柴

你....返上去啦
罐頭同原粒根本唔同野...罐頭只係小朋友玩食物時用或煮餸想快，即食唔係原粒都唔食啦

你屋企=香港

鳳梨西施

是館長嗎?

罐頭 快
原隻菠蘿要切開起塊皮

但係玩原隻菠蘿嘅人都好多

利申原隻菠蘿撚

要買夠300先有免費送貨

館長沒這麼漂亮

20噸即係1 櫃貨咁大把， 都唔夠一座樓嘅人分。。最少都2000噸啦。。

下 一路食都係原隻
邊個當罐頭果d係飯前後果咁樣食 ？？

罐頭菠蘿狗都唔堂

買罐頭係貪方便懶得切姐

眼鏡伯

----------------------------------------------------------

有黃店入貨

大西北牛可以睇呢間黃店

佢食菠蘿海鮮焗飯喺罐頭上

港共會唔會出手阻止入口

一家大細食點會開罐頭嚟食
你搞笑定點

菠蘿就菠蘿啦 又鳳梨

有咩分別？

老老實實 其實台灣菠蘿係幾好食
拍得住地門
我都想買隻食下

其實應該成個台灣所有貨買哂啦...

On9

罐頭產地泰國惹議 台糖：台灣鳳梨甜適合直接吃
2021-03-01 19:39 中央社 / 台北1日電

製作罐頭的都是泰國鳳梨

弱智

腥港人confirmed

就係罐頭唔食, 原隻都唔食
乜咁多人會食菠蘿?
平時煮下餸就會落下
但當生果食都好少

唔知海關會唔會玩嘢 拭目以待

Pineapple 「菠蘿」和「鳳梨」原來不一樣 這麼多年都搞錯了!

20ton

你確定你係香港住？

想食

上年台灣出口四萬幾噸去中國，香港就算買2000噸其實都只係算幫補下好過無。。20噸就算把啦。。

平行時候：罐頭菠蘿香港vs原個菠蘿香港

食菠蘿抗爭
手足加油食多d

平行時空

其實台灣鳳梨都好多種，想啲生果舖入其他品種嘅

晴王提子 同 香印提子 嘅分別
好似係

Hk01都有講過

鳳梨唔駛點起釘

入境處會唔會截？

真心咩街市好多原隻買
我都成日買菠蘿食喎
仲買埋啲專用刀用黎批菠蘿

原隻菠蘿先香喎

鳯梨可可

想學台灣人咁，批完皮後，拎上手成個食

而家揚左可能會

你自己on9 唔等於所有人同你一樣咁on9

有冇就咁得買一隻
一箱5-8隻點食丫。。。
屋企又冇人食 除咗我自己

咁pro

訂咗～等緊到貨
新鮮菠蘿真係好香甜

null

有D海鮮焗飯上面果舊菠蘿都係新鮮菠蘿黎，罐頭同新鮮一食就食得出。

貪方便先食罐頭
同新鮮差好遠

可以找零售
或者找人團購

好想食波蘿

我鍾意食菠蘿,就咁食又得，放得冰格做冰菠蘿又得

支持

一間舖入20噸都算係咁啦！

菠蘿冰
童年回憶
一條條 / 一碌碌都好正

餐廳就係

Jenifer Lopez 會買原隻

正傻仔 呢家都唔係當造季節

菠蘿炒飯： Am I a joke to you ?

正喎

Dr. Fruits 水果博士
3月2日下午4:13 ·
台灣💚👅今朝幫手做既測試🍯分別試左鳳梨🍍既 頭段、中段、底部🤔甜度？OK啦😜😏
支持台灣農民💪 #吃爆台灣鳳梨challenge 🍍可到 訂購或聯絡您所屬地區/屋苑的團購admin🥰
#台灣 #鳳梨 #水果 #numberone

仲可以用嚟整菠蘿啤

呢間d野偏貴，反而平好多

非打手 2邊都有買過

買唔夠300 係咪可以搭其他生果送貨

咪亂用黃店

成日食完菠蘿條脷好痛，有咩方法解決

有錢幫保護傘 台灣手足啦。 on9

不是黃店嗎

唔好當買菠蘿係抗爭啦。 on99

會唔會左驗又驗 驗到爛？ 都入唔到香港關？

吓

菠蘿對身體幾好

好想食呀

Shut up and take all my money

保護傘 Aegis
2月27日上午10:01 ·
保護傘挺台灣農民，將推出手足鳳梨酥，及相關的台灣鳳梨食品，吃爆台灣鳳梨

#吃爆台灣鳳梨challenge
#台灣鳳梨
#挺台灣農民

台灣菠蘿係好食，入口香港大把人買；但麻煩唔好扣人黃帽子。人地fb靜靜地宣示立場，盡量唔明示自己政見。
台灣菠蘿成為左政治問題；你再將本身買賣交易拉入香港政治；然後到政府用政治行動介入。
你想搞到人地入唔到口賣唔出？定想人地仆街先舒服

要排隊入網

屋企年年買個返來整冰菠蘿

菠蘿同鳳梨兩樣嘢黎

菠蘿之戰｜鳳梨Vs菠蘿有分別？
菠蘿要浸鹽水食減刺激性

外國有冇得買台灣菠蘿？

太多糖
每次食少少好啦
食唔完可以拎去急凍打做milkshake或者當菠蘿冰咁食

冇浸鹽水？定係食得太多？
本身波羅係有酶，冇浸鹽水會引致口腔敏感。

台灣菠蘿味道一般
日本先好味

食環海關mon實

孤陋寡聞

P

同時也要支持保護傘

保護傘 Aegis

感覺會有好多大陸菠蘿係市面上扮哂野係台灣野

要吃鳳梨
不要吃菠蘿

等食

好味

就咁食又得
煮餸又得

職人食譜

飲食男女

請看置頂

咁所以你好少當生果食
就係等於香港好少人當生果食
咁就香港好少人玩原隻菠蘿喇咁嘅意思?

鳳梨唔使浸鹽水，菠蘿就要

你放心，實會有國產貨扮台灣貨日本貨。
要慎重選擇。

菠蘿冰
正啊～

好撚驚港共政府會搞鳩批貨, 而家有咩仆街嘢做唔出

死番大陸啦

試吓台灣鳳梨
唔同菠蘿

菠蘿之戰｜鳳梨Vs菠蘿有分別？
菠蘿要浸鹽水食減刺激性

高雄鳳山鳳梨雪花冰

《CaRaMEL PaRK 焦糖公園》

食菠蘿
d精冇咁腥

G持
買生果都要黃店

了解

即刻都係菠蘿
唔同品種

想入佢個網都入唔到

其實菠蘿食過真係麻麻地（唔知邊度出）
不過今次你地講到台灣野咁正，有機會就買隻試下啦

次次都係原隻開
扭開個頭斬開四份就食得

你食開屎都唔好咁大聲講出黎...

佢個網要排隊入。。。
大家買到可唔可以分d比我

係得你屋企有新鮮唔食 要食罐頭咁撚on9

其實乜佢有話自己係黃店咩，洗唔洗尻衝
我比較期待台灣既流亡手足可以搜羅台灣既水果番黎多啲
如果有我就真係即買

好似有台灣人話其實啲鳳梨未當造?

咁大兜 要同朋友 share 食

邊度買到 有冇網上買

你個世界真係細得可憐
幾耐無落過街?

古早味鳳梨冰沙冰棒

菠蘿有氧化酶，會刺激人體
鳳梨冇
唔洗浸鹽水
可以即食

佢嗰啲百幾分鐘係假我等咗1分鐘左右就入到去

有冇其他台灣水果可以買

現在是屏東鳳梨先出產

唔識開

鳳梨營養

真係高雄發大財

個時間假架 1分鐘就入咗

#129

台灣鳳梨就咁切開就食
唔洗好似菠蘿咁開

台灣蓮霧黑珍珠

有冇開菠蘿教學，想買原隻返去試

一陣d廢佬藍又話唔知以為買左2000噸 原來得20噸

牛奶果

有冇食譜介紹..

呢間有d貴, 水門雞都係賣30蚊/個(原隻)
切好晒既拼盤都係30蚊(半個)

請問吓, 鳳梨點樣切?
利申: 唔識切

之前支那又話有菌又剩，截真係唔出奇，喺極權下係冇邏輯同道理可言。

D窿搞到密集恐懼症

你自己懶就唔好衝出黎柒

入左境啦

你見識少ja

水門雞都貴啦
黃店生果鋪賣緊20蚊個一箱百四蚊

睇 #160

最鍾意食百佳d 原個賓賓菠蘿 想買台灣菠蘿呀斷晒市

睇 #120

我好撚鍾意食原隻菠蘿

下星期二返貨 狗衝去買

條友話香港人食開罐頭
笑而不語

要浸鹽水先食得果啲係點？

175 道食譜

不必
直接吃

菠蘿炒飯

有無人夾份買？

邊間

菠蘿批

已經訂左

我們應該做的

鳳梨派

謝謝

菠蘿& 鳳梨有咩分別?

豪記蔬果
21 小時 ·
下星期

星期二貨 (散買（唔洗填表
台灣金鑽鳳梨 8裝
$20/個

星期三貨 (每箱賣
台灣金鑽鳳梨 7-8裝
$140/箱

已截單（09:43pm
無貨既我會通知你🙏🏻

邊間咁平?好鍾意食波籮一季食幾十個香水波籮

呃負皮

有撚用，40000 公噸呀

老實講咁張揚，肯定會有打擊黎緊

有無實體店就咁買

支那心碎》台灣全民認購鳳梨不到100小時近去年外銷中國量

我諗係車隊問題成本會高啲
同埋人地都講到明冇同農民壓價
咁公平貿易既又會貴啲

黃水門 黑店嚟 梗係啦

吹水啦 黑店嚟

得你食咩

唔會 因為係海關

呢間之前買過日本桃
好甜好好食

鳳梨冇釘 心都食得

正

當幫台灣都唔得？

日本菠蘿都唔及台灣

鳳梨唔會

自己廢就無謂揚出嚟啦

保護傘有

當然啦 冇話一定要幫襯佢既
但用入口商壓價加大批咁入個價錢一定低好多
又好難咁比 20噸係聽落去零售好似好多
但咁重既生果入口計20噸其實好少

吓，就算你去超級市場都有原隻賣
唔知邊度少

有賣水果？

push

唔 sure

似乎沒有生果

住元朗的可以去豪記蔬果買

大陸產的叫菠蘿，台灣產的則被稱作鳳梨，至於溫哥華本地市場常見的，則與鳳梨比較接近。

從外觀上來看，菠蘿表面會扎手、葉子帶齒；鳳梨表面不扎手、葉子不帶齒。
另外鳳梨無需浸泡鹽水即可直接食用；而菠蘿吃前需要用鹽水浸泡，否則吃起來口感酸澀，因為菠蘿含有大量有機酸和菠蘿蛋白酶，可以水解蛋白質，對口腔粘膜和嘴唇的幼嫩表皮有刺激作用，用鹽水泡過才能讓菠蘿蛋白酶失效。

尋日ig story見有班做代購既手足話諗住攪台灣水果
快啲啦

行山食個啲冰菠蘿假咖？ 定係你以為全港都淨係識食菠蘿腸仔？

頂你, 我啱啱係第二間落咗訂, 你唔好搞到我無貨

想知專用刀咩樣
Ching 得閒影嚟睇下, share 下點批

點黑法

正常台灣菠蘿幾錢一個？

台灣先有分菠蘿同鳳梨 好似係

零售20港幣左右

好波，中国將台灣貨推向全世界

間野咩背景
小心中國香港wor

台灣嘅水果都好好食

你係咪啲以為米係超巿變出嚟, 成世人未見過原隻豬鴨牛羊啲山頂區小朋友?

屌一箱賣曬

罐頭菠蘿狗也不屌
係菠蘿腸仔/雜果沙律先勉強食兩舊

求地址

樓上有人post咗啦 豪記

但其實依家嘅鳳梨重未當造 唔洗咁急買
要去到7月先真係好好食，依家嘅鳳梨適合做果醬，鳳梨酥多d

+1...
熟左準備瘋狂屙菠蘿屎

3月出產的是屏東金鑽鳳梨
台灣鳳梨產期是由南而北

聽講3月尾開始會好啲

3月出產的是屏東金鑽鳳梨

等關廟鳳梨，最近係台灣狂食蓮霧先

不過香港應該係食菲律賓菠蘿多姐

點會多數食罐頭

屏東的黑珍珠蓮霧自11月至次年的5月盛產，6月及10月有產；黑金剛蓮霧1至2月盛產，10至12月有產；黑鑽石蓮霧12月至次年的5月盛產，而高雄以北地區集中於3至5月盛產。 冬天蓮霧色澤偏紅黑色，愈黑的越甜，屏東只有7、8月不出產蓮霧，也少見子彈蓮霧。

鳳梨要吃好吃的，台灣產的

你攞一間舖訂一次同人地一個國家訂一年比？有冇可比性呀on 9

HK01 犯蝈安法了

20噸一個屋苑都燒晒

「水果博士」訂購20噸台灣鳳梨下週到港 而且會再加訂

新鮮好食d ~ 係砌麻煩，但好似話鳳梨唔同波蘿，好搞好多

你自己食開屎就唔好衝出嚟話比全世界知

諗定整咕嚕肉, 整PIZZA, 同就咁食

我都係 屋企得我一個食

咕嚕肉，整pizza 肯定比我搞到個廚房大爆炸

唔通過年送禮送送鳳梨

自己覺得罐頭菠蘿唔好食

台灣菠蘿

踩港真係一有機會就伸出黎

我都諗住買一隻，不過留意到其實唔洗急住買，而且3月先開始當做一開始就幾個月，所以打算有現貨先買

喺台灣食過甜蜜蜜

一間舖頭入20噸都好跨張啦

係咪大樹菠蘿？

我去台灣都係食金鑽, 老闆推介食

釋迦係細細個好似蘋果咁上下大架咋, 清甜野

落街去下生果鋪有時都見到有啦
邊個時空淨係食罐頭菠蘿

諗起屙菠蘿屎

共狗就食住美心笑人囉

番荔枝（學名：Annona squamosa），又稱佛頭果、釋迦、釋迦果、亞大菓子（指其果實）、亞大樹（指果樹）、林檎（廣東潮汕地區）、嘜螺陀（廣西）、洋波羅（廣西龍州）、假波羅（廣西憑祥，因其外形與結構都酷似廣西特產水果菠蘿蜜）、番鬼（紅毛）荔枝（廣東粵語區、香港、澳門）、麻窩楂（雲南德宏）[1]等，為釋迦科釋迦屬多年生半落葉性小喬木植物。多種植做經濟作物，果肉白而甜。

你無食開原隻
呢次係機會嗱
買隻返去試下 台灣波羅鹽水都唔洗浸就食得
怕你試過返唔到轉頭

發夢見到食橫署係一批台灣進口菠蘿驗到新冠病毒

用開OXO 呢隻幾好用 , 扭落去一野拉返出嚟就成個食得
唔知點解不鏽鋼版本平過膠一倍
我買咗兩個一次Citysuper 買一次amazon

九唔撚搭八
罐頭糖水浸菠蘿同新鮮開根本兩回事
冇諗過會有人可以咁都拉埋一齊講

手工削皮比較不會浪費